山東一女子因坐月子無聊，連破美國2套密碼，被終國獎勵711萬

很多女生在生完孩子後，一般都會選擇性休息半年調養身體。帶娃對於女生來說過程也是相當無聊的，特別是丈夫整日在外打拼的時候，自己想幫助丈夫做點什麼事卻做不到，很是苦惱。不過，每個女生都有打發無聊月子時光的事，比如追追劇、看看新聞等。

但是，坐月子期間因立功而被國家獎勵的，相信大家都認為太過“玄幻”了吧？

王小雲是一名女博士。在月子期間，王小雲相當“無聊”，也因為“無聊”所以王小雲就開始研究起了美國密碼。

令人意外的是，本來無聊時做的事居然被王小雲做成了，而且接連破解了兩套美國密碼，國家也因此獎勵了王小雲711萬巨款。

據悉，王小雲從小學習成績就非常好，從小學開始王小云成績一直就穩定優異，而且因為努力學習，王小雲最終得以取得山東大學博士學位。不過，博士畢業後王小雲年齡就已經在三十歲左右了，因為年齡很大，所以博士畢業沒過多久王小雲就選擇了結婚、生子。

在剛升為母親的時候，王小雲是相當開心的，不過，坐月子坐久了自然也會和大多數媽媽一樣，感覺很無聊。於是，王小雲就在無聊時開始重新研究之前接觸的密碼破譯工作，而且選擇的是難度很大的MD5面系統。

可能很多人不知道什麼是MD5面系統，其實，這正是當時世界上“最安全”的密碼，美國方面對此十分驕傲，因為他們認為，中國人不會破譯出這個密碼。當時，王小雲破譯成功之後，在國內引起了很大轟動，美國方面表示十分吃驚，因為他們十分好奇，中國媽媽究竟是怎樣破解出來的密碼。

然而，在“王小雲破解成功MD5”熱度還未消散時，王小雲又再一次破解成功了另一個難度相當高的密碼she-1，如果說第一次是偶然，第二次還能破解的話，足以說明王小雲的過人實力了。

接連兩次成功破解最難密碼，也讓整個國家真的重視起了這個來自山東的硬核女博士。

那麼，王小雲的“硬核”之路就此結束了嗎？然而並沒有！

除了在破解密碼方面十分優秀之外，王小雲還發明了sm3系統，這是一個破解難度相當高的新密碼系統，除了她自己之外，幾乎很難有人來破解出這套密碼。因為王小雲的突出貢獻，國家也為王小雲頒發了“數學與計算機科學獎”，獎金總額高達711萬元

現如今的王小雲仍然在“密碼”行業內工作，除了在研究密碼之外，王小雲還兼任著密碼的教學工作，不斷發表了多篇優秀論文。

看到王小雲的成就，是不是很多人都表示如何“開掛”一般呢？畢竟，坐月子“坐”出國家獎勵來的女生，恐怕也就王小雲一人而已。

一、王小雲de的數學天賦極高

王小雲看上去是一個非常普通的人，不過在這個普通的外表之下卻擁有很強的數學天賦。

王小雲家境一般，七歲了才開始接受教育，不過這都不影響她展露自己的天賦，每一次數學考試王小雲都可以拿到非常高的成績，一些對同齡人非常複雜的數學概念也可以很快就掌握，這讓老師對她格外的注意。

高中之後，王小雲參加高考，成功地進入到中國985大學，本科畢業又繼續攻讀碩士博士，完成了碩士和博士學業。

二、偶然知道密碼破譯的困難‍

在王小雲學習的過程中，偶然的機會她得知密碼破譯工作的困難，似乎也恰恰因為她具備極高的數學天賦，讓她對密碼破譯產生了濃厚的興趣。

她開始有意識地研究密碼破解的相關知識，翻閱大量書籍和資料，研究最初密碼技術到現在科技水平的發展過程。

頗為有趣的過程是，當王小雲婚後坐月子的時候，因為習俗的限制，讓王小雲拿破譯密碼這件事當成解悶的事，並且把美國號稱最安全MD5 密碼系統作為破譯目標。

三、連破兩套安全系統‍

美國安全系統因美國所掌握的科技技術而有極大的難度，所以當王小雲將MD5安全系統破解這一消息傳出時，讓世界為之驚訝。

不過這並沒有讓王小雲停止腳步，過了兩個月，美國的SHE-1型密碼又被王小云成功破解。

在成功破解兩套密碼之後，王小雲對密碼系統的理解和思考變得更加成熟，也給國人對密碼事業的發展增加了信心，為了表彰王小雲的卓越貢獻，國家授予她“數學與計算機科學獎”並獎勵711萬。

四、王小雲發明出了SM3密碼系統

在這之後王小雲由密碼破解領域向設計領域邁進，她將自己密碼破譯工作的經驗運用於密碼系統之中，她知道怎樣的密碼最容易被人識破，因此也就可以採用更加隨機的方式對密碼進行設計。她發明的這一套SM3密碼系統，如今已被國家推廣並應用。

五、破譯完美國的第二套密碼系統後，王小雲可謂是名利雙收

從開始破譯美國的第一套密碼系統到成功完成此破譯工作，王小雲前後一共耗時三年時間之久。之後她將自己的成果上交國家，所以很快她便成了備受國內外相關人士關注的對象。

甚至可以說，她的這一舉動在當時已經震驚到了全世界。接著在積攢了不少工作經驗後，王小雲又開始破譯起來自美國的第二套密碼系統。

結果，這次她只耗時兩個月就順利完成了此工作。而且和前一次一樣，這次在完成密碼破譯工作後，她照樣還是將成果上交給了國家。而國家當時為了表揚她，不僅給她頒發了“數學與計算機科學獎”，而且還獎勵給她711萬元人民幣。

王小雲好勁
王小雲世界第一

厲害厲害

真唔真？
諗起阿婆整光刻機

李寧玉?

md5喺破解唔到㗎啵
不過佢攞住個Hash value搵到第二個input可以得出同樣嘅hash 即係令到digital signature唔安全

咁似啲fake news

個呀毛更年期咁撚樣喎？坐月？？

而兩隻古董algo一早發現左有問題啦wow

王小虎

岩岩睇完wiki ，真有其人，係2005年發表SHA-1缺陷

張相幾多年前咖?

國人
國家
又係支那殘體自high新聞

1996年後被證實存在弱點，可以被加以破解，對於需要高度安全性的資料，專家一般建議改用其他演算法，如SHA-2。2004年，證實MD5演算法無法防止碰撞攻擊（英語：Collision_attack），因此不適用於安全性認證，如SSL公開金鑰認證或是數位簽章等用途。

佢今次破解係咪有咩新突破？

你post撚完content farm未

咁he-1 呢

果個係咪就係佢黎?

現在用aes256

知唔知維基寫嗰個 姚期智 係邊個
拎左 Turing award

same

佢啲文都幾多人cite下

不過支那content farm都係鐘意加鹽加醋

下次會唔會有屙屎無聊發明原子彈

係，佢明明係全職學者
Content farm 吹到佢係家庭主婦，無聊有時間破譯MD5 ，實際研究時間點會一個月內做到

可能真係破解到左
但支那文又寫到, 求其HEA 住破
但事實係研究左唔知幾多年

似作文feel

原來係17年前

9up

邊個話MD5同sha1安全

兩個algorithm晨早已經出咗collision (兩個唔同嘅data出一樣嘅hash

所以而家全部encryption都用sha256 甚至sha512

md5同sha1而家通常攞嚟對下啲file嘅嘅完整性（例如遊戲update, BT之類）

看圖說故事

md5好多年前已經可以reverse喇喎

佢坐多十幾廿次月咪真正可以超英趕美 都幾好笑

MD5好似撞到出黎 好早已有"偽破解"網
用library某set value去gen，
個result同你一樣
但input唔一定一樣

段文on9 你又跟佢on9
md5 係撚密碼
hashing 黎架
hashing 同encryption 都未識分

md5喺hashing來啵 點reverse

MD5 唔係拎來CHECK ZIP FILE 完整性級別?

利申: 唔識

fake

大外宣嚟喎呢啲

支那最鍾意作D煽情野
參加歌唱比賽一定有老豆患病 老母抑鬱 細佬吸毒 家姐冇錢讀書

呢個post d回覆證明連登真係好多it高手

痾痾下炸撚爆個屎坑

十幾年前既舊聞黎啦
MD5一早俾佢破解左
所以唔會拎黎加密
而家只係拎黎做checksum
用黎verify檔案完整性／係咪堅

舊聞又有得拎返出黎俾人J

比你講左先

都似比啲5毛打飛機用

佢喺攞database儲曬d reversed value做searching咋啵

想知佢係邊度坐月

感覺似係美國坐緊月

就係做得到
所以一早唔會用MD５

破唔破解都唔會拎黎加密...
再講一次md 5 係hashing, 只會用黎做signature 黎確保integrity
加密係用aes, 果個年代就應該係des

呀婆你好撚醜呀

連北大清華都冇搶佢走就算啦

解釋得concept最清晰
ching撈緊cyber？

唔睇以為破咗美國國防部密碼

唔差在 IT-1

1966年出生?岩岩坐月？乜支國人啲科學家全部唔係大媽就阿婆既

個網可能係
但wiki都話破解左

個記者係咪連Google/百度下都懶

MD5一早outdated啦... 同埋md5係hash function 用黎做signatures 而唔係用黎做encryption wor

IT 打雜一個, security 又要搞, networking 又要搞,programming 都要搞

睇返wiki, 同呢個阿婆co auth SHA-1 cryptoanalysis既姚期智就真係堅料, 篇文點睇都覺得個阿婆係掛個名

山東大媽破密碼做戲都搵個靚啲

垃圾po
冇討論價值
樓主開po又深潛
block得？

Microsoft 員工都有啦
好多海外連登仔係大公司返工

MD5 唔係check 完整性用既咩

Many to one點reverse?

見過有大陸網用md5 加密帳號密碼

14億支那人只係得一個阿婆做到?
究竟係14億人廢, 後生專才冇撚用
定係阿婆其實係外星級別高手定係商業間諜
我睇唔透

但如果兩個input 差太遠嘅話， 即使佢哋嘅hash value係一樣，但都好難判斷呢兩個input嘅關係。Hash其中一個好處係即使Input +1個字，已經可以令hash value有極大而且無法預測嘅改變

本身唔係普通人，用一名女子 再加坐月 再加無聊 包裝到成件事好似content farm 咁

拿，hash 左個password佢先儲起佢對paasowrd係good practice 黎,好多支那網都就咁raw 儲起，你見咁多密碼流出就好多都係支那網直接raw 儲起再成個db 俾人copy 左出嚟
當然用md5就on9 左d

我就諗緊MD5？好安全？而家最自豪？
又係content farm舊酒新瓶

以後將d密碼交哂比黨喇
最安全

呢個rainbow table黎架喎

咪住先, 有冇炒車架

令到呢個POST入面D人今時今日知道MD5唔安全,
係咪其中一樣原因係佢當年既研究先

呢編嘢出處係邊？

sorry搞錯左
唔係reverse
係有人寫左個程式撞得到

一比人sql injection 直接成份copy

lm

10年前嘅事

屌，童年回憶

諗起之前話個強國阿婆研發28nm 晶片

坐月子？睇佢嘅樣經都停左幾年啦

人地整條algorithm出嚟幾時係為你哋中國人而設？
美國政府又對MD5有咩驕傲？
弱智中國愚民飛機文

破埋Bitcoin就揚名立萬啦

成篇野講完都無提佢點破

md5係會被破解到，只係需要時間，目前業界已經唔用md5，而係用更難破解既加密例如sha，不過第時量子電腦面世之後，破解sha都係有可能

呢個人已經連開兩個po用大陸content farm當新聞， 合理懷疑佢係支那人或者打手，已完全封鎖

發現連登有班人成日po內容農場啲文章

再唔係其實用mda再加salting效果應該都唔錯，咁樣就算有rainble table都撞唔到。

睇英文wiki啦

Xiaoyun Wang & Hongbo Yu (2005). "How to Break MD5 and Other Hash Functions"

有個問題唔明白
其實電腦越來越快

點解每次update通用制式，
好似都係double個數字，唔係直接加幾倍
例如 SHA1024， 2048？

係因爲舊電腦會負荷太大，加密唔到？

咁先得711萬 係香港買層好d既樓都未夠full pay

佢當年 張圖應該近年

呢條撚樣係咁出content farm po
咪推

仲有個衰男人呃感情 呃錢之類 好彩音樂打救咗我

成篇野一個年份都冇提，將啲19幾年前既野再拎黎打飛機除左係5毛思想工作想潛移默化睇既人之外有咩謂？

呢個post係俾it狗出黎獻醜嘅機會

樓主你日撚日po埋啲content farm上黎
仲要個個上熱門？

好似以前讀書時mid-term同 final考試梗有d 扑街周圍同人講話無讀書，話死啦炒硬啦但結果係差唔多滿分，其實條友係狂讀左幾個禮拜。。

中學都算
大學咁講真係當人弱智

入黎見到content farm，拉上去睇下個user name，又係呢條撚屌

前者係因為樓主on9
後者你睇得出連登好多on9

睇得美魔女多 接受唔到佢得三十

乜撚嘢係she-1

對人唔對事嘅極至

太空田

叫我？

你話我？

唔識唔好扮識
知唔知咩叫hashing

成日都係度諗,
bitcoin 啲 礦機 其實係咪係解緊密碼

時間更長，無必要

pull

唔睇內容只睇連接詞就知道係垃圾大陸廢文

勁到

移左民未？

唔係
只係不停咁撞逐個試

一睇就知係垃圾飛機文

笑死人

寫文條友本身都係乜柒都唔識先會寫到咁㗎啦

已經好多隻